電子手帶六日仍未啟用

電子手帶六日仍未啟用

【本報訊】政府早前對所有入境人士實施強制檢疫令，抵港人士須戴上電子手帶（圖），但實施以來連番「甩轆」，首日派發的約六千條手帶僅三分一獲發啟用手帶的手機短訊密碼。從英國回港的留學生向本報表示，上周五獲派手帶至今仍未收到啟用SMS，手帶已開始褪色。亦有上周四從英國回港的港人指，其手帶昨午成功啟用，過程長達六日，事主認為難以接受。

英國留學生Tony上周五傍晚抵港，他形容機場檢疫過程粗疏，只靠個人申報病徵和職員抽查體溫。健康申報表除了身份證號碼衞生署職員會核對，電話號碼、地址基本上都「冇人check」，若有人亂填也難以捉到。當晚因較多人使用「E道」入境，他被分流至經櫃台入境，但入境後已沒任何職員作解說，要靠自己看小冊子理解如何掃描QR CODE和等待啟用SMS。

衞生署熱線不勝負荷

相關新聞：發燒青年偷走食車仔麵

他致電衞生署熱線查詢，但留言信箱已爆滿，其手帶至昨日第5日仍未收到啟用SMS，亦已開始褪色，「喺佢個system我應該係nobody，出街都冇人知」。他亦留意到，機場內除衞生署職員，部份負責派發小冊子、申報表的職員只戴上口罩和手套，保護明顯不足。他批評政府檢疫令措施混亂，靠自律的後果便是近日看見多宗居家檢疫人士「通街走」，他不知道何時才會收到SMS，但會一直留在檢疫居所。

港人Eliza是首批從英國回港需接受強制居家檢疫的人士，「19號凌晨5點返嚟，當日話我登記不成功，之後打成4、5次電話都冇人覆，第二日覆我話一個鐘後搞掂，等咗成日都冇」，直至昨午才成功啟動手帶。她過去幾天自律留家，惟手帶未啟動，「咁嘅情況出街冇人知，政府應該加派人手，唔好講到天花亂墜」。她批評政府指引不清晰，擔心需重新計算隔離日子。

政府資訊科技總監辦公室回覆指，由3月19日至昨午共派發逾28,500條監察手帶予經香港機場入境的人士，配合「居安抗疫」手機應用程式使用。一般而言，啟動應用程式所需的密碼會於接受檢疫人士抵港當日經電話短訊發送，如接受檢疫人士未收到密碼，可致電熱線5394 3150尋求協助。

■記者王春怡、張文鈴

咩年代仲熱線